Entité : Véhicule  
=================  
[Licence ouverte] (https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/Vehicle/LICENSE.md)  
[document généré automatiquement] (https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTs-Ng5dIAwkg91oTTUdt8ua7woBXhPnwavZ0FxgR8BsAI_Ek3C5q97Nd94HS8KhP-r_quD4H0fgyt3/pub?start=false&loop=false&delayms=3000#slide=id.gb715ace035_0_60)  
Description globale : **Cette entité modélise un modèle de véhicule particulier, y compris toutes les propriétés qui sont communes à plusieurs instances de véhicules appartenant à ce modèle.**  

## Liste des propriétés  

- `address`: L'adresse postale  - `alternateName`: Un nom alternatif pour cet élément  - `annotations`: Annotations sur l'élément  - `areaServed`: La zone géographique où un service ou un article offert est fourni  - `cargoWeight`: Poids actuel du chargement du véhicule  - `category`: Catégorie(s) de véhicule(s) d'un point de vue externe. Elle est différente du type de véhicule (voiture, camion, etc.) représenté par la propriété `vehicleType`. Enum : 'municipalServices, nonTracked, private, public, specialUsage, tracked'. Les véhicules suivis sont les véhicules dont la position est suivie en permanence par un système distant. Ils intègrent un récepteur GPS ainsi qu'une connexion réseau pour mettre à jour périodiquement une position rapportée (localisation, vitesse, cap...).  - `color`: Couleur du véhicule  - `dataProvider`: Une séquence de caractères identifiant le fournisseur de l'entité de données harmonisées.  - `dateCreated`: Horodatage de la création de l'entité. Celui-ci sera généralement attribué par la plateforme de stockage.  - `dateFirstUsed`: Horodatage qui indique la date de la première utilisation du véhicule.  - `dateModified`: Horodatage de la dernière modification de l'entité. Il sera généralement attribué par la plateforme de stockage.  - `dateVehicleFirstRegistered`: La date de la première immatriculation du véhicule auprès des autorités publiques respectives.  - `description`: Une description de cet article  - `feature`: Fonction(s) incorporée(s) par le véhicule. Enum:' abs, airbag, alarm, backCamera, disabledRamp, gps, internetConnection, overspeed, proximitySensor, wifi'. Ou tout autre élément nécessaire à l'application. Afin de représenter plusieurs instances d'une caractéristique, on peut utiliser la syntaxe suivante : `<fonctionnalité>,<occurrences>`. Par exemple, une voiture avec 4 airbags sera représentée par `airbag,4`.  - `fleetVehicleId`: L'identifiant du véhicule dans le contexte de la flotte de véhicules à laquelle il appartient.  - `heading`: Indique le sens de déplacement du véhicule et est spécifié en degrés décimaux, où 0 <= `heading` < 360, en comptant dans le sens horaire par rapport au nord vrai. Si le véhicule est immobile (c'est-à-dire que la valeur de l'attribut `speed` est égale à `0`), la valeur de l'attribut heading doit être égale à `-1``.  - `id`: Identifiant unique de l'entité  - `image`: Une image de l'article  - `location`:   - `mileageFromOdometer`: La distance totale parcourue par le véhicule particulier depuis sa production initiale, telle que relevée sur son odomètre.  - `name`: Le nom de cet élément.  - `owner`: Une liste contenant une séquence de caractères codée en JSON référençant les identifiants uniques du ou des propriétaires.  - `previousLocation`:   - `purchaseDate`: La date à laquelle l'article, par exemple le véhicule, a été acheté par le propriétaire actuel.  - `refVehicleModel`: Référence à un VehicleModel  - `seeAlso`: liste d'uri pointant vers des ressources supplémentaires sur l'élément  - `serviceProvided`: Service(s) que le véhicule est capable de fournir ou auquel il est affecté. Enum : 'auxiliaryServices, cargoTransport, construction, fairground, garbageCollection, goodsSelling, maintenance, parksAndGardens, roadSignalling, specialTransport, streetCleaning, streetLighting, urbanTransit, wasteContainerCleaning'. Ou toute autre valeur requise par une application spécifique.  - `serviceStatus`: Statut du véhicule (du point de vue du service fourni, il ne pourrait donc pas s'appliquer aux véhicules privés). `parked` : le véhicule est garé et ne fournit aucun service pour le moment. `onRoute` : Le véhicule effectue une mission. Un ou plusieurs modificateurs séparés par des virgules peuvent être ajoutés pour indiquer quelle mission est en train de livrer le véhicule. Par exemple, `onRoute,garbageCollection` peut être utilisé pour indiquer que le véhicule est en route et en mission de collecte de déchets. `broken` : Le véhicule subit une panne temporaire. `outOfService` : Le véhicule est sur la route mais n'effectue aucune mission, il se dirige probablement vers son aire de stationnement. Enum : 'broken, onRoute, outOfService, parked' (cassé, en route, hors service, garé)  - `source`: Une séquence de caractères donnant la source originale des données de l'entité sous forme d'URL. Il est recommandé d'utiliser le nom de domaine entièrement qualifié du fournisseur source ou l'URL de l'objet source.  - `speed`: Indique la magnitude de la composante horizontale de la vitesse actuelle du véhicule et est spécifiée en kilomètres par heure. Si elle est fournie, la valeur de l'attribut speed doit être un nombre réel non négatif. La valeur `-1` PEUT être utilisée si la vitesse est transitoirement inconnue pour une raison quelconque.  - `type`: Type d'entité NGSI. Il doit s'agir d'un véhicule  - `vehicleConfiguration`: Un texte court indiquant la configuration du véhicule, par exemple "5dr hatchback ST 2.5 MT 225 hp" ou "limited edition".  - `vehicleIdentificationNumber`: Le numéro d'identification du véhicule (NIV) est un numéro de série unique utilisé par l'industrie automobile pour identifier les véhicules à moteur individuels.  - `vehiclePlateIdentifier`:  Un identifiant ou un code affiché sur une plaque d'immatriculation fixée au véhicule, utilisé à des fins d'identification officielle. L'identifiant d'immatriculation est numérique ou alphanumérique et est unique dans la région de l'autorité qui le délivre. Références normatives : DATEXII `vehicleRegistrationPlateIdentifier` (Identificateur de plaque d'immatriculation de véhicule)  - `vehicleSpecialUsage`: Indique si le véhicule est utilisé à des fins particulières, comme la location commerciale, l'auto-école ou comme taxi. La législation de nombreux pays exige que cette information soit révélée lorsqu'une voiture est proposée à la vente. Enum : 'ambulance, pompier, militaire, police, transport scolaire, taxi'.  - `vehicleType`: Type de véhicule du point de vue de ses caractéristiques structurelles. Il est différent de la catégorie de véhicule. Enum :'véhicule agricole, véhicule quelconque, véhicule articulé, bicyclette, chariot-benne, autobus, voiture, caravane, véhicule léger, voiture avec caravane, voiture avec remorque, chariot de nettoyage, véhicule de construction ou d'entretien, véhicule à quatre roues motrices, véhicule à flancs élevés, camion, minibus, cyclomoteur, moto, moto avec side-car, scooter, balayeuse, camion-citerne, véhicule à trois roues, remorque, tramway, véhicule à deux roues, chariot, camionnette, véhicule sans pot catalytique, véhicule avec caravane, véhicule avec remorque, avec plaques d'immatriculation paires, avec plaques d'immatriculation supplémentaires, autres". Les valeurs suivantes définies par _VehicleTypeEnum_ et _VehicleTypeEnum2_, [DATEX 2 version 2.3] (http://d2docs.ndwcloud.nu/_static/umlmodel/v2.3/index.htm)    
Propriétés requises  
- `category`  - `id`  - `location`  - `type`  - `vehicleType`  ## Description des propriétés du modèle de données  
Classés par ordre alphabétique (cliquez pour plus de détails)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
Vehicle:    
  description: 'This entity models a particular vehicle model, including all properties which are common to multiple vehicle instances belonging to such model.'    
  properties:    
    address:    
      description: 'The mailing address'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/addressCountry'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/addressLocality'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/addressRegion'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, 03578. Model:''https://schema.org/postOfficeBoxNumber'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, 24004. Model:''https://schema.org/https://schema.org/postalCode'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/streetAddress'''    
          type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/address    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    annotations:    
      description: 'Annotations about the item'    
      items:    
        type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    cargoWeight:    
      description: 'Current weight of the vehicle''s cargo'    
      exclusiveMinimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: Kilograms    
    category:    
      description: 'Vehicle category(ies) from an external point of view. This is different than the vehicle type (car, lorry, etc.) represented by the `vehicleType` property. Enum:''municipalServices, nonTracked, private, public, specialUsage, tracked''. Tracked vehicles are those vehicles which position is permanently tracked by a remote system. Or any other needed by an application They incorporate a GPS receiver together with a network connection to periodically update a reported position (location, speed, heading ...).'    
      items:    
        enum:    
          - municipalServices    
          - nonTracked    
          - private    
          - public    
          - specialUsage    
          - tracked    
        type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    color:    
      description: 'Vehicle''s color'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/color.    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateFirstUsed:    
      description: 'Timestamp which denotes when the vehicle was first used'    
      format: date    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/DateTime.    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateVehicleFirstRegistered:    
      description: 'The date of the first registration of the vehicle with the respective public authorities'    
      format: date    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/dateVehicleFirstRegistered.    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    feature:    
      description: 'Feature(s) incorporated by the vehicle. Enum:'' abs, airbag, alarm, backCamera, disabledRamp, gps, internetConnection, overspeed, proximitySensor, wifi''. Or any other needed by the application. In order to represent multiple instances of a feature it can be used the following syntax: `<feature>,<occurences>`. For example, a car with 4 airbags will be represented by `airbag,4`.'    
      items:    
        enum:    
          - abs    
          - airbag    
          - alarm    
          - backCamera    
          - disabledRamp    
          - gps    
          - internetConnection    
          - overspeed    
          - proximitySensor    
          - wifi    
        type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    fleetVehicleId:    
      description: 'The identifier of the vehicle in the context of the fleet of vehicles to which it belongs'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text.    
    heading:    
      description: 'Denotes the direction of travel of the vehicle and is specified in decimal degrees, where 0 <= `heading` < 360, counting clockwise relative to the true north. If the vehicle is stationary (i.e. the value of the `speed` attribute is `0`), then the value of the heading attribute must be equal to `-1`'    
      oneOf:    
        - maximum: 360    
          minimum: 0    
          type: number    
        - const: -1    
          type: number    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'Kilometer per hour (Km/h)'    
    id:    
      anyOf: &vehicle_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    image:    
      description: 'An image of the item'    
      format: uri    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/URL    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf: &vehicle_-_properties_-_previouslocation_-_oneof    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    mileageFromOdometer:    
      description: 'The total distance travelled by the particular vehicle since its initial production, as read from its odometer'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/mileageFromOdometer.    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *vehicle_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    previousLocation:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf: *vehicle_-_properties_-_previouslocation_-_oneof    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    purchaseDate:    
      description: 'The date the item e.g. vehicle was purchased by the current owner'    
      format: date-time    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/purchaseDate.    
    refVehicleModel:    
      anyOf:    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Reference to a VehicleModel'    
      type: Relationship    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/URL    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            format: uri    
            type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    serviceProvided:    
      description: 'Service(s) the vehicle is capable of providing or it is assigned to. Enum:''auxiliaryServices, cargoTransport, construction, fairground, garbageCollection, goodsSelling, maintenance, parksAndGardens, roadSignalling, specialTransport, streetCleaning, streetLighting, urbanTransit, wasteContainerCleaning''. Or any other value needed by an specific application.'    
      items:    
        enum:    
          - auxiliaryServices    
          - cargoTransport    
          - construction    
          - fairground    
          - garbageCollection    
          - goodsSelling    
          - maintenance    
          - parksAndGardens    
          - roadSignalling    
          - specialTransport    
          - streetCleaning    
          - streetLighting    
          - urbanTransit    
          - wasteContainerCleaning    
        type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    serviceStatus:    
      description: 'Vehicle status (from the point of view of the service provided, so it could not apply to private vehicles). `parked` : Vehicle is parked and not providing any service at the moment. `onRoute` : Vehicle is performing a mission. A comma-separated modifier(s) can be added to indicate what mission is currently delivering the vehicle. For instance `onRoute,garbageCollection` can be used to denote that the vehicle is on route and in a garbage collection mission. `broken` : Vehicle is suffering a temporary breakdown. `outOfService` : Vehicle is on the road but not performing any mission, probably going to its parking area. Enum:''broken, onRoute, outOfService, parked'''    
      enum:    
        - broken    
        - onRoute    
        - outOfService    
        - parked    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/DateTime    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    speed:    
      description: 'Denotes the magnitude of the horizontal component of the vehicle''s current velocity and is specified in Kilometers per Hour. If provided, the value of the speed attribute must be a non-negative real number. `-1` MAY be used if speed is transiently unknown for some reason'    
      oneOf:    
        - minimum: 0    
          type: number    
        - enum:    
            - -1    
          type: number    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Number    
        units: 'Kilometer per hour (Km/h)'    
    type:    
      description: 'NGSI Entity type. It has to be Vehicle'    
      enum:    
        - Vehicle    
      type: Property    
    vehicleConfiguration:    
      description: 'A short text indicating the configuration of the vehicle, e.g. ''5dr hatchback ST 2.5 MT 225 hp'' or ''limited edition'''    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/vehicleConfiguration.    
    vehicleIdentificationNumber:    
      description: 'The Vehicle Identification Number (VIN) is a unique serial number used by the automotive industry to identify individual motor vehicles'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/vehicleIdentificationNumber.    
    vehiclePlateIdentifier:    
      description: ' An identifier or code displayed on a vehicle registration plate attached to the vehicle used for official identification purposes. The registration identifier is numeric or alphanumeric and is unique within the issuing authority''s region. Normative References: DATEXII `vehicleRegistrationPlateIdentifier`'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    vehicleSpecialUsage:    
      description: 'Indicates whether the vehicle is been used for special purposes, like commercial rental, driving school, or as a taxi. The legislation in many countries requires this information to be revealed when offering a car for sale. Enum:''ambulance, fireBrigade, military, police, schoolTransportation, taxi'''    
      enum:    
        - ambulance    
        - fireBrigade    
        - military    
        - police    
        - schoolTransportation    
        - taxi    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/vehicleSpecialUsage    
    vehicleType:    
      description: 'Type of vehicle from the point of view of its structural characteristics. This is different than the vehicle category . Enum:''agriculturalVehicle, anyVehicle, articulatedVehicle, bicycle, binTrolley, bus, car, caravan, carOrLightVehicle, carWithCaravan, carWithTrailer, cleaningTrolley, constructionOrMaintenanceVehicle, fourWheelDrive, highSidedVehicle, lorry, minibus, moped, motorcycle, motorcycleWithSideCar, motorscooter, sweepingMachine, tanker, threeWheeledVehicle, trailer, tram, twoWheeledVehicle, trolley, van, vehicleWithoutCatalyticConverter, vehicleWithCaravan, vehicleWithTrailer, withEvenNumberedRegistrationPlates, withOddNumberedRegistrationPlates, other''. The following values defined by _VehicleTypeEnum_ and _VehicleTypeEnum2_, [DATEX 2 version 2.3](http://d2docs.ndwcloud.nu/_static/umlmodel/v2.3/index.htm)'    
      enum:    
        - agriculturalVehicle    
        - anyVehicle    
        - articulatedVehicle    
        - bicycle    
        - binTrolley    
        - bus    
        - car    
        - caravan    
        - carOrLightVehicle    
        - carWithCaravan    
        - carWithTrailer    
        - cleaningTrolley    
        - constructionOrMaintenanceVehicle    
        - fourWheelDrive    
        - highSidedVehicle    
        - lorry    
        - minibus    
        - moped    
        - motorcycle    
        - motorcycleWithSideCar    
        - motorscooter    
        - sweepingMachine    
        - tanker    
        - threeWheeledVehicle    
        - trailer    
        - tram    
        - trolley    
        - twoWheeledVehicle    
        - van    
        - vehicleWithoutCatalyticConverter    
        - vehicleWithCaravan    
        - vehicleWithTrailer    
        - withEvenNumberedRegistrationPlates    
        - withOddNumberedRegistrationPlates    
        - other    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
  required:    
    - id    
    - type    
    - vehicleType    
    - category    
    - location    
  type: object    
```  
</details>    
## Exemples de charges utiles  
#### Véhicule NGSI-v2 valeurs-clés Exemple  
Voici un exemple de véhicule au format JSON-LD en tant que valeurs-clés. Ceci est compatible avec NGSI-v2 lorsque l'on utilise `options=keyValues` et renvoie les données contextuelles d'une entité individuelle.  
```json  
{  
      "id": "vehicle:WasteManagement:1",  
      "type": "Vehicle",  
      "vehicleType": "lorry",  
      "category": ["municipalServices"],  
      "location": {  
         "type": "Point",  
         "coordinates": [ -3.164485591715449, 40.62785133667262 ]  
      },  
      "name": "C Recogida 1",  
      "speed": 50,  
      "cargoWeight": 314,  
      "serviceStatus": "onRoute",  
      "serviceProvided": ["garbageCollection", "wasteContainerCleaning"],  
      "areaServed": "Centro",  
      "refVehicleModel": "vehiclemodel:econic",  
      "vehiclePlateIdentifier": "3456ABC"  
}  
```  
#### Véhicule NGSI-v2 normalisé Exemple  
Voici un exemple d'un véhicule au format JSON-LD tel que normalisé. Ce format est compatible avec NGSI-v2 lorsqu'il n'utilise pas d'options et renvoie les données contextuelles d'une entité individuelle.  
```json  
{  
    "id": "vehicle:WasteManagement:1",  
    "type": "Vehicle",   
    "category": {  
        "value": [  
            "municipalServices"  
        ]  
    },   
    "vehicleType": {  
        "value": "lorry"  
    },   
    "name": {  
        "value": "C Recogida 1"  
    },   
    "vehiclePlateIdentifier": {  
        "value": "3456ABC"  
    },   
    "refVehicleModel": {  
        "type": "Relationship",   
        "value": "vehiclemodel:econic"  
    },   
    "location": {  
        "type": "geo:json",   
        "value": {  
            "type": "Point",   
            "coordinates": [  
                -3.164485591715449,   
                40.62785133667262  
            ]  
        },  
        "metadata": {  
            "timestamp": {  
                "type": "DateTime",  
                "value": "2018-09-27T12:00:00"  
            }  
        }  
    },   
    "areaServed": {  
        "value": "Centro"  
    },   
    "serviceStatus": {  
        "value": "onRoute"  
    },   
    "cargoWeight": {  
        "value": 314  
    },   
    "speed": {  
        "value": 50,  
        "metadata": {  
            "timestamp": {  
                "type": "DateTime",  
                "value": "2018-09-27T12:00:00"  
            }  
        }  
    },    
    "serviceProvided": {  
        "value": [  
            "gargabeCollection",   
            "wasteContainerCleaning"  
        ]  
    }  
}  
```  
#### Véhicule NGSI-LD valeurs-clés Exemple  
Voici un exemple de véhicule au format JSON-LD en tant que valeurs-clés. Ceci est compatible avec NGSI-LD lorsque vous utilisez `options=keyValues` et renvoie les données contextuelles d'une entité individuelle.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:Vehicle:vehicle:WasteManagement:1",  
  "type": "Vehicle",  
  "category": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "municipalServices"  
    ]  
  },  
  "vehicleType": {  
    "type": "Property",  
    "value": "lorry"  
  },  
  "name": {  
    "type": "Property",  
    "value": "C Recogida 1"  
  },  
  "vehiclePlateIdentifier": {  
    "type": "Property",  
    "value": "3456ABC"  
  },  
  "refVehicleModel": {  
    "type": "Relationship",  
    "object": "urn:ngsi-ld:VehicleModel:vehiclemodel:econic"  
  },  
  "location": {  
    "type": "GeoProperty",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [  
        -3.164485591715449,  
        40.62785133667262  
      ]  
    },  
    "observedAt": "2018-09-27T12:00:00Z"  
  },  
  "areaServed": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Centro"  
  },  
  "serviceStatus": {  
    "type": "Property",  
    "value": "onRoute"  
  },  
  "cargoWeight": {  
    "type": "Property",  
    "value": 314  
  },  
  "speed": {  
    "type": "Property",  
    "value": 50,  
    "observedAt": "2018-09-27T12:00:00Z"  
  },  
  "serviceProvided": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "gargabeCollection",  
      "wasteContainerCleaning"  
    ]  
  },  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
#### Véhicule NGSI-LD normalisé Exemple  
Voici un exemple d'un véhicule au format JSON-LD tel que normalisé. Ce format est compatible avec NGSI-LD lorsqu'il n'utilise pas d'options et renvoie les données contextuelles d'une entité individuelle.  
```json  
{  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ],  
  "areaServed": "Centro",  
  "cargoWeight": 314,  
  "category": [  
    "municipalServices"  
  ],  
  "id": "urn:ngsi-ld:Vehicle:vehicle:WasteManagement:1",  
  "location": {  
    "coordinates": [  
      -3.164485591715449,  
      40.62785133667262  
    ],  
    "type": "Point"  
  },  
  "name": "C Recogida 1",  
  "refVehicleModel": "urn:ngsi-ld:VehicleModel:vehiclemodel:econic",  
  "serviceProvided": [  
    "gargabeCollection",  
    "wasteContainerCleaning"  
  ],  
  "serviceStatus": "onRoute",  
  "speed": 50,  
  "type": "Vehicle",  
  "vehiclePlateIdentifier": "3456ABC",  
  "vehicleType": "lorry"  
}  
```  
